[遍地開花] 連TVB 都反了

上周五（5 月 31 日），「2018 香港藝術發展獎」頒獎禮於將軍澳電視城舉行。當晚除了場外一群藝術工作者向特首林鄭月娥遞交反對《逃犯條例》修訂聯署及請願信外，場內獲獎者包括藝評人梁寶珊、作家韓麗珠致辭時分別強調言論自由的重要性。梁寶珊更公開要求政府撤回《逃犯條例》修訂、重新諮詢，並呼籲市民 6 月 9 日上街反修例。

梁寶珊：香港似乎已經越來越走樣

昨日（1 日），藝術評論人梁寶珊在 Facebook 上傳自己在「2018 香港藝術發展獎」頒獎禮上的發言片段，並留言指「昨晚的一分鐘發言其實無咩特別。不過 CCTVB 一定剪走」。獲得藝術評論獎的梁寶珊感謝她長大的香港」之餘，更強調藝術評論之所以在一個社會生存，有賴言論自由及活躍的公民社會。她表示，藝評人相信不同的觀點可以交流、「有得傾有得講」，無論個人的社會地位與權力差別，都是可以互相說服的。然而，「我哋所熟悉嘅香港似乎已經越來越走樣，包括國旗國歌法、明日大嶼，同埋《逃犯條例》修訂，似乎都變咗冇得傾冇得講。所以我好想喺呢個 air time 度呼籲大家，6 月 9 號一定要上街。」台下隨即傳來一陣熱烈掌聲，接著梁寶珊即場要求政府收回修訂和重新諮詢。

梁寶珊指，當時林鄭月娥已離開，「體育、演藝、文化及出版界」功能組別議員馬逢國及中聯辦職員仍在場內。